多名富二代涉案全沒事！警方曝張紫妍陪睡自殺案真相

多名富二代涉案全沒事！警方曝張紫妍陪睡自殺案真相

記者吳孟庭／綜合報導

南韓女演員張紫妍年紀輕輕29歲時自殺身亡，控訴經紀公司社長要求她陪睡上百次，遭
調查後僅判社長要賠家屬74萬，其餘無人受罰。9年後的今天，高達20萬人連署請求調
查真相，權威新聞節目《Newsroom》報導，當年有多名富二代涉案，卻沒人遭起訴判刑
。

《Newsroom》27日節目報導，「根據警方調查小組的說法，有很多企業主二代，即使確
認涉入張紫妍一案，但連傳喚都不用。」

2009年張紫妍自殺身亡後指控被逼陪酒、陪睡，警方雖掌握了酒席間與她一起的富二代
名單，但這些富二代劃清界線，表示與張紫妍隻是酒友關係，並拒絕出席（傳喚），警
方連強制搜查都很難，最終導緻調查碰壁，「尤其當事人已經死亡，又增加了調查難度
。」

而張紫妍公司社長金承勛，被警方以「強迫罪」移送檢方，最終卻隻需賠償家屬2400萬
韓幣（約74萬台幣），因為檢方認定「強制陪酒」的文句，並沒有一個明確定義，因而
判金承勛在此案「無嫌疑」。

由於金承勛先被判「強迫罪」無罪，也讓其他被起訴為「強迫幫助罪」的共犯全數無罪
，社長金承勛與經紀人僅需繳罰金與緩刑，檢方又認為，即使掌握了這些富二代人物，
「對整起案件也沒有太大意義」，讓整起演藝圈強迫性交易的醜聞再也無法定罪。

不過3月7日適逢張紫妍逝世9周年，且近來南韓掀起「Me too」反性侵運動，許多過去
遭受性騷或性侵的受害者紛紛勇敢站出來，指控權力比她們更加巨大的演藝圈知名人士
，張紫妍一案再度受到審視。

2月26日有人上青瓦台請願網站要求重新調查，到3月23日已超過20萬人連署，根據南韓
規定，30天內獲得超過20萬簽名的話，政府相關部門需要正式回覆，也讓張紫妍案重新
獲得關注。

▲張紫妍被迫陪睡陪酒上百次，29歲自殺結束年輕生命。（圖／CFP）